大家覺得奧斯卡欠左香港咩野獎？

香港八九十年代時既影壇絕對可以當之無愧係黃金時代

如今奧斯卡愈來愈著重華語市場
如果呢個遲來的趨勢可以碰上香港黃金時代
大家覺得會唔會有邊套香港黃金時代既作品值得獲得一座奧斯卡？

官人我要

無間道

望你老母

花樣年華
霸王別姬
無間道
功夫

呢幾套有力一戰最佳外語片

伊波拉病毒
人肉叉燒包

喜愛夜蒲

一代宗師有入圍到 可惜攞唔到
始終王家衛啲詩式對白 一翻譯左就打左個折

功夫

重慶大廈

獨家試愛可以拎最佳女主角

可惜呢啲都唔係岩奧斯卡口味嘅野

欠林鄭一個獎

得無間道得
一代宗師果啲
圍內打飛機就得

由日本、再到香港文藝娛樂稱霸亞洲，繼而打入國際市場，某程度上見證民主制度既重要性。有自由開放既思想空間，先有好既創作

當年整個亞洲就係得日本同香港相對自由既環境，自然孕育到更多姿多彩同大膽既作品。市場對手少，吸到既資金自然更多，可以投放落去創作既成本自然更大，雪球滾滾下就造成八九十年代香港影壇既黃金時代

時勢造英雄，當年既黃金時代主要都係賺到「黃金」多過量產出色電影，當然資本豐厚、年產量高，一年點都有幾部經典之作

無間道要啦，美版拎咗奧斯卡Best Picture

乜代宗師

無間道
外國人都睇得明,而且美版差咁遠都拎到best pic
你拎套王家衛出去oscar,變做英文就唔係個樣野

霸王別姬可以一戰 夠話題 仲有中共黑歷史背景

真係得無間道夠資格提名

三五成群

秋天的童話？

陳大導演之後套套戲都係垃圾
抵佢有一大堆陰謀論話套戲唔係佢拍

你知唔知鬼佬影評人對花樣年華評價好高

喜馬拉雅星

英國奧斯卡同金球獎當年都有提名功夫做最佳外語片

月亮喜歡藍個獎係屬於春光乍泄既

美版果套好撚垃圾

冇人欠你嘅

我記得好似BBC有個century favorite movie list, 排第二

但王家衛好受歐洲三大影展歡迎

三大影展又唔同oscar
oscar始終要加多少少商業味先囉到

香港活地阿倫 - 葉念深三步曲

不過對電影人黎講,三大影展可能仲吸引過OSCAR
同埋我覺得王家衛D戲都唔會有對白問題,星爺D戲就真係變英文會冇左韻味啦

點睇霸王別姬

邊部港產片好睇過 上流寄生族？

TVB，最佳剪接

新不了情

情聖

葉念心系列

唔止 真係估唔到有好多list 都名列前茅
所以獻醜真係不如藏拙 更加唔應該睇唔起自己地方既出品

香港本地電影 容納唔到依類劇本

喜馬拉亞星

吳宇森系列

家有囍事系列

其實竊聽風雲1，2都好好睇

春光乍洩

同意
西方影評好推崇花樣年華裏面嘅曖昧
美術攝影亦係一時無倆

偉仔啲獨白都唔講得笑 餐廳場戲都好多鬼佬讚